<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Un Blog de Datos Minimalista</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on Un Blog de Datos Minimalista</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Web Scrapping y Analisis de Texto</title>
      <link>/post/2017/12/13/web-scrapping-y-analisis-de-texto/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/12/13/web-scrapping-y-analisis-de-texto/</guid>
      <description>El siguiente post nace de la necesidad de explicar un poco el procedimineto y las herramientas que usé para obtener los datos para los artículos donde analizo las letras de Folclore y Cuarteto:
Letras del Folklore Argentino: ¿A qué le cantan?¿A qué le canta y quién escribe el cuarteto cordobés?Idea PrincipalLa idea principal surge de la curiosidad de entender o al menos chusmear a qué le cantaba el Folclore Argentino, luego gracias a una periodista interesada hice lo mismo pero para el Cuarteto Cordobés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emisiones de gases de efecto invernadero</title>
      <link>/post/2017/10/25/emisiones-de-gases-de-efecto-invernadero/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/10/25/emisiones-de-gases-de-efecto-invernadero/</guid>
      <description>Hoy me encontré con el nuevo portal de datos abiertos del Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sustentable y chusmeando algunos de los datos encontré algo interesante sobre emisión de Gases de Efecto Invernadero (GEI).
Trivia…. La emisión per-cápita en los últimos 20 años:
¿Aumentó?¿Disminuyó?¿Se mantuvo constante?Aquí un poco de código para responder la pregunta:
library(ggplot2)library(stringr)library(dplyr)library(lubridate)url &amp;lt;- &amp;quot;http://datos.ambiente.gob.ar/dataset/09924bea-0458-4777-ab54-e74cbc5d3e8e/resource/f02bced4-8cd2-487e-b4e9-4443a83a2539/download/emisiones-gei-por-habitante.csv&amp;quot;emisiones &amp;lt;- read.csv(url, sep = &amp;quot;;&amp;quot;)colnames(emisiones) &amp;lt;- str_replace(colnames(emisiones),pattern = &amp;quot;\\.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analisis Letras Folclore</title>
      <link>/post/2017/06/09/analisis-letras-folclore/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/06/09/analisis-letras-folclore/</guid>
      <description>Letras del Folklore Argentino: ¿A qué le cantan?El siguiente es un análisis exploratorio para resolver una curiosidad: ¿A qué le canta el folclore Argentino?. El Objetivo es, inicialmente, extraer las palabras y frases más utilizadas. Luego trataremos de ampliar el análisis tratando de agrupar las canciones en distintas categorías, descubrir temáticas en común, agrupar autores por estilo, etc.
Conjunto de Datoslibrary(dplyr)library(tidytext)library(wordcloud)library(RColorBrewer)library(ggplot2)knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE)dat &amp;lt;- readr::read_csv(&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transporte Público de Córdoba</title>
      <link>/post/2016/11/30/transporte-publico-de-cordoba/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/11/30/transporte-publico-de-cordoba/</guid>
      <description>Esta semana en Twitter se armó una charla acerca de la reciente noticia sobre el aumento del precio del boleto en la ciudad de Córdoba. De la charla surgieron ideas como cruzar datos como inflación, cantidad de pasajeros o kilómetros recorridos para extraer algo extra de información que pueda ser de interés.
Pusimos manos a la obra y empezamos revisando el Portal de Datos Abiertos de la Ciudad de Córdoba. Allí encontramos datos sobre el uso del Transporte Urbano de Córdoba.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recaudación Peajes Cordoba</title>
      <link>/post/2016/08/19/recaudacion-peajes-cordoba/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/08/19/recaudacion-peajes-cordoba/</guid>
      <description>En base a la información de la cantidad de automóviles que atraviesan cada peaje por mes, se me ocurrió hacer una estimación de la cantidad de pesos que ingresa en cada peaje. Influenciado por conocer si la Autovía Alta Gracia - Córdoba había recuperado el costo de inversión.
Debido a que los datos no discriminan entre Categoría de Vehículo, la estimación de ingresos se realizará con el Precio de la Categoría 2 (Autos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflacion vs Paritarias</title>
      <link>/post/2016/08/03/inflacion-vs-paritarias/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/08/03/inflacion-vs-paritarias/</guid>
      <description>Chusmeando un poco en la página de Estadísticas de la Provincia de Córdoba me encontré con los datos de la Inflación de Córdoba desde el año ’68 en adelante. Por lo que me propuse jugar un poco con estos datos.
Datos IPC Córdoba# http://estadistica.cba.gov.ar/Publicaciones/InformesEcon%C3%B3micos/tabid/896/language/es-AR/Default.aspxdf &amp;lt;- read.csv(&amp;#39;../../static/data/inflacion-vs-paritarias/ipc_cordoba_acumulado.csv&amp;#39;, stringsAsFactors = FALSE)df$variacion &amp;lt;- gsub(&amp;#39;,&amp;#39;,&amp;#39;.&amp;#39;,df$variacion)df$variacion &amp;lt;- as.numeric(df$variacion) * 100df$variacion &amp;lt;- round(df$variacion, 2)df$mes &amp;lt;- ymd(df$mes)df$metrica &amp;lt;- &amp;quot;Inflación&amp;quot;La primer pregunta fue de simple curiosidad: ¿cómo evolucionó desde el año ’68 la Inflación?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caja de Jubilaciones CBA</title>
      <link>/post/2016/07/26/caja-de-jubilaciones-cba/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016/07/26/caja-de-jubilaciones-cba/</guid>
      <description>Siguiendo la iniciativa de Datos Abiertos, la Caja de Jubilaciones pone a disposición las bases de datos de Jubilaciones y Pensiones, Aportantes y Espacio Illia. En la Pagina de Transparencia de la Caja de Jubilaciones ya hay un lindo resumen titulado “La Caja en Números” con información de interés para la comunidad. En un acto de pura curiosidad, desde Open Data Cordoba, le dedicamos un poco más de tiempo a chusmear que hay en estos datos para responder algunas preguntas que en dicho resumen no se contestan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>